Este diagrama permite-nos representar a nossa visão atual da \textit{MeiDash} visto que iniciamos o \textit{design} da solução proposta. A \textit{dashboard} que será desenvolvida vai incluir diversas \textit{\textbf{focus areas}}, que são secções do \textit{software} que têm um propósito específico. Para conceber o modelo \textit{\acs{UED}}, utilizámos os casos de uso propostos pela equipa, que se encontram disponíveis na \hyperlink{section.5.5}{secção 5.5}.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[height=8.0cm]{Figures/D5/UED.jpg}
\vspace*{2mm}
\caption{Representação esquemática do \textit{\acs{UED}} da \textit{MeiDash}.}
\label{fig:UED}
\end{figure}

Durante a realização do diagrama da Figura \ref{fig:UED}, a equipa estudou as funcionalidades mais pertinentes e projetou as diferentes áreas de foco consoante os casos de uso. Note-se que foram representados dois tipos de setas entre as áreas de foco: as \textbf{pretas}, que consistem em navegação utilizando botões ou outros métodos (por exemplo, clicar no botão das definições), e as \textbf{azuis}, que correspondem a redirecionamentos, ou seja, no final de uma ação o utilizador pode ser redirecionado para uma área diferente, dependendo do contexto. Destacam-se as seguintes áreas de foco:
\begin{enumerate}
    \item \textbf{Ecrã Login} - Portal da aplicação que permite ao utilizador realizar registo e \textit{login};
    \item \textbf{Ecrã Inicial} - Ecrã apresentado após operações de \textit{Login} e Registo. Ponto de acesso à maior parte dos restantes ecrãs. Estão apresentados destaques relevantes de jogos ou plataformas de \textit{streaming};
    \item \textbf{Perfil} - Área onde são apresentados os dados pessoais do utilizador, que podem ser editados, este pode também visualizar métricas referentes ao seu uso das plataformas e também gerir as suas subscrições de plataformas;
    \item \textbf{Definições} - O utilizador pode alterar a linguagem e o volume da aplicação;
    \item \textbf{\textit{Gaming}} - São apresentados os jogos da plataforma que o utilizador selecionar, no topo os seus jogos favoritos e em baixo os restantes. A partir daí o utilizador pode instalar e até mesmo executar um jogo;
    \item \textbf{\textit{Streaming}} - Local onde aparecem filmes/séries das plataformas selecionadas pelo utilizador (incluindo os favoritos). O utilizador pode visualizar os conteúdos que deseja;
    \item \textbf{Menu Lateral} - Menu que apresenta plataformas de (\textit{gaming}) ou de (\textit{streaming}), filtrando assim os resultados apresentados ao utilizador;
    \item \textbf{Suporte} - Sempre que o utilizador precisar de contactar uma plataforma (\textit{gaming} ou \textit{streaming}) pode enviar um \textit{ticket} à respetiva plataforma;
    \item \textbf{Gerir Plataformas} - Principal método de interação com o utilizador, oferecendo-lhe liberdade total no que toca às plataformas que prefere usar (\textit{gaming}), bem como dos serviços a que está subscrito (\textit{streaming}).
\end{enumerate}